# Lavagem Cerebral

Essa é a segunda razão para começarmos a usar. Para entender completamente essa lavagem cerebral precisamos primeiro examinar os efeitos do estímulo supernormal. Nosso cérebro não está preparado para a criação de um ’harem virtual’, que nos permite mudar muito mais de potenciais parceiros a cada quinze minutos do que nossos ancestrais tiveram em toda suas vidas.

Há muitos péssimos conselhos no passado, um exemplo é que a masturbação levaria a cegueira. Isso, dentre outras táticas para assustar o usuário, claramente acabaram. Equívocos como esse claramente seriam derrubados pela ciência. Mas o bebê foi jogado fora com a água do banho; desde nossa infância nosso cérebro subconsciente é bombardeado com imagens e mensagens sexuais, revistas e anúncios carregados com sugestões. Alguns vídeos populares são extremamente sugestivos, mas não desespere, transforme num jogo a identificação de quais componentes eles estão usando - é o choque, novidade, cor, tamanho, taboo, etc. Um jogo como esse pode até mesmo ser ensinado para pré-adolescentes como forma de educar eles.

No seu centro, a mensagem é *"A coisa mais preciosa na terra, minha última respiração e ação, será o orgasmo"* É um exagero? Assista a trama de qualquer seriado ou filme e você verá uma mistura sensorial (toque, cheiro, voz) e a parte propagativa (orgasmo) do sexo. O impacto disso não registra no nosso consciente, mas o subconsciente tem tempo de absorver.

![A Armadilha da Pornografia](images/trap.png)
## Raciocinamento científico

Há publicicade do outro lado, susto da disfunção erétil, falta de motivação, preferir pornografia a garotas reais, YourBrainOnPorn e outras subculturas da internet, mas esses movimentos não fazem as pessoas pararem de usar. Falando logicamente eles deveriam, mas o simples fato é que não. Até os riscos de saúde listados de artigos bem revisados no YourBrainOnPorn não são suficientes para fazer um adolescente nem começar.

Ironicamente, a força mais poderosa nessa confusão toda é o usuário. É uma falácia dizer que usuários são possuem pouca força de vontade ou fracos. Você precisa ser forte para manter um vício depois de saber que ele existe. Talvez a parte mais dolorosa é que eles se colocam como fracassados e introvertidos sofredores. É provável que um amigo poderia ser mais interessante pessoalmente se não tivesse se colocado para baixo ao procurar auto-prazer.

## O Método da Força de Vontade

Usuários que estão abandonando a pornografia através da força de vontade se culpam pela sua falta de força de vontade e arruinam sua paz e felicidade. Uma coisa é fracassar na disciplina e outra é o desprezo próprio. Apesar de tudo, não há nenhuma lei pedindo para você se manter ereto sempre antes do sexo, excitado e hábil para satisfazer sua parceira. Nós estamos trabalhando num vício, não um hábito e em nenhum momento você tenta se convencer a parar um hábito como jogar futebol. Mas fazer o mesmo com o vício em pornografia é normalizado, por quê?

Exposição constante a um estímulo supernormal reconecta seu cérebro, então construir uma resistência a essa lavagem cerebral é crítico, assim como comprar um carro usado - concordando educadamente mas não acreditando em qualquer palavra. Então não acredita que você tem que transar bastante, todos sendo extremamente bons, usando a pornografia na falta.

Não se aventure pela pornografia segura também, seu pequeno monstro inventou esse jogo para te enganar. Pornografia amadora é certificada por alguma autoridade? Os sites pornográficos coletam dados dos usuários e usam isso para atender suas necessidades. Se eles veem uma subida em um certo gênero, focarão nela e destruibuirão mais conteúdo o mais rápido possível. Não se engane com intenções de aprendizado. Comece a se perguntar: *"Por que eu estou fazendo isso? Eu realmente preciso?"*

**Não, você não precisa!**

A maioria dos usuários juram que só assistem pornografia leve e estática e logo está tudo bem, quando na verdade eles estão forçando a coleira, lutando com a força de vontade para resistir a tentação. Se feito por muito tempo ou frequentemente isso esgota sua força de vontade consideravelmente e começam então a fracassar em outros projetos de vida nas quais a força de vontade é valorosa, como exercício, dieta etc. Fracasso nessas áreas fazem o usuário se sentir miserável e culpado, fazendo usarem mais pornografia. Se isso não for feito, eles descontarão a raiva e depressão nas pessoas que amam.

Uma vez que você se torna viciado em ponografia, a lavagem cerebral aumenta. Sua mente subconsciente sabe que o pequeno monstro precisa ser alimentado, bloqueando qualquer outra coisa. É o medo que impede as pessoas de saírem, medo desse sentimento vazio e inseguro que começam a ter depois de pararem de inundar seus cérebros com dopamina. Só porque você não está consciente dele não quer dizer que não está lá. Você não precisa entender isso mais do que um gato precisa entender onde está os canos quentes de água, o gato simplesmente sabe que se sentar em um certo lugar sentirá quentura.

## Passividade

A passividade de nossas mentes e dependencia da autoridade nos levando a lavagem cerebral é a dificuldade principal ao parar de assistir pornografia. Nossa educação na sociedade, reforçada pela nossa própria lavagem cerebral do vício e combinado com o mais poderoso - nossos amigos, familiares e colegas. A frase ’abandonando’ é um clássico exemplo de lavagem cerebral, implicando sacrifício genuínio. A verdade bela é que não há nada para abandonar; pelo contrário, você estará se livrando de uma doença terrível e alcançando ganhos maravilhosos. Nós começaremos por remover a lavagem cerebral agora, começando com não dizer ’abandonando’ mas parando, saindo ou talvez a verdadeira posição, **escapando!**

A única coisa que nos persuade a usar inicialmente é outras pessoas que estão fazendo, nos fazendo sentir que estamos perdendo algo. Nos esforçamos para nos tornamos viciados, e ainda não encontramos o que estavamos perdendo. Toda vez que vemoos o próximo vídeo nos asseguramos novamente de que há algo nele, se não as pessoas não estariam fazendo isso e a industria não seria tão grande. Até quando eliminam o hábito, o ex-usuário sente que estão privados quando uma discussão sobre atrizes, vídeos, sites, aparecem no círculo social. *"Deve ser bom se todos meus amigos estão falando sobre, certo?"* Eles se sentem seguros, logo só darão uma olhada essa noite e antes que saibam, estarão viciados de novo.

A lavagem cerebral é extremamente poderosa e você precisa estar consciente de seus efeitos. Tecnologia continua a crescer e o futuro trará sites mais rápidos e meios de acesso. A indústria pornográfica está investindo milhões em realidade virtual para que se torne a próxima grande coisa. Não sabemos para onde estamos indo, desequipados para lidar com a tecnologia atual ou a que virá.

Nós iremos remover essa lavagem cerebral, não é o não-usuário que está sendo privado mas o usuário que está perdendo uma vida intera de:

-   Saúde

-   Energia

-   Fortuna

-   Tranquilidade

-   Confiança

-   Coragem

-   Respeito prórpio

-   Felicidade

-   Liberdade

O que eles ganham com esses consideráveis sacrifícios? **ABSOLUTAMENTE NADA**, à parte da ilusão de tentar voltar ao estado de paz, tranquilidade e confiança que um não-usuário sempre desfruta.

## Sintomas de Retirada

Como explicado anteriormente, usuários acreditam que eles usam a pornografia para o prazer, relaxar ou alguma forma de aprendizado. A razão verdadeira é o alívio dos sintomas de retirada. Nosso subconsciente começa a aprender que a pornografia e masturbação em certos momentos tendem a ser prazerosas. Conforme nos tornamos mais viciados na droga, maior se torna a necessidade de aliviar os sintomas de retirada e mais fundo a sutil armadilha te arrasta. Esse processo ocorre tão lentamente que você nem está ciente dele, a maioria dos usuários jovens não entendem que estão viciados até que tentam parar e até nesses momentos muitos não admitem.

Veja essa conversa que um terapeuta teve com milhares de jovens:

**Terapeuta:** "*Você está ciente de que a pornografia é uma droga e que a única razão pela qual você usa é porque você não consegue parar*"
**Paciente:** "*Absurdo! Eu gosto, se eu não gostasse eu pararia.*"
**Terapeuta:** "*Pare por uma semana para provar para mim que você pode se quiser.*"
**Paciente:** "*Não é necessário, eu gosto. Se eu quisesse parar, já teria.*"
**Terapeuta:** "*Pare por uma semana para provar para você que não está viciado.*"
**Paciente:** "*Qual o point? Eu gosto."*

Como dito, usuários tendem a aliviar os sintomas de retirada em momentos de estresse, tédio, concentração ou uma combinação desses. Nos próximos capítulos, trataremos desses aspectos da lavagem cerebral.
